香港快運航班連番延誤共21小時 乘客滯留日本奔波找酒店 斥喪失信心

廉航香港快運（HK Express）繼本月初臨時取消18班航班，昨日一班由日本成田機場飛往香港的航班被指連番延誤，以致受影響乘客需半夜自行尋找住宿。

原定於昨日（21/10）晚上7時15分從東京成田機場回港的航班UO1647，昨日臨時通知乘客改為晚上10時25分起飛，其後航班至11時許仍未起飛，最後因機場空管限制，終不能起飛，所有乘客須離開飛機。隨後乘客獲電郵通知，航班將改為今日下午2時起飛，惟航班因技術問題，再度延誤至今日下午4時25分。

乘搭該航班的香港大學商學院客席助理教授張天秀表示，同機朋友和乘客感到很憤怒和無助，昨晚11時許須離開機艙，但未獲香港快運安排住宿，至取回行李後已是凌晨1時，同行十多人難以覓得酒店房間，幸好最終找到兩間酒店有空房，但乘的士到酒店已花24,000日圓，折合港幣約1600元。

張天秀表示，因要留意航班改動，整晚也不敢睡覺，乘搭其他航空公司回港或需12,000港元。他指，同行朋友需定時服用哮喘藥等藥物，擔心星期一日本或打風不能回港。

他批評香港快運服務十分差，認為應早知悉成田機場的空管措施，質疑為何讓乘客於這麼晚的時間上機。他說，多次乘搭快運，形容這次是最差的經歷，對香港快運完全喪失信心。

香港快運回覆本報查詢，確定涉事航班因技術問題未能在成田機場實施霄禁前起飛而延誤，已向每位受影響旅客派發價值1,000日圓（約68.7港元）餐飲禮劵，並將提供100美元（約780港元）作為酒店住宿補償，以及發出航班延誤證明作申請保險賠償之用。航空公司亦會向乘客提供更改出發日期或目的地，或全數退款的選擇安排，為旅客帶來不便深感抱歉。

貪平機票

明知快運咁西就咪搭喇
又要搭又要屌抵撚柒死

沒有最差

仲話做商學院教授

訓機場唔使錢

SPACE渣喎

抵

On9平就唔屌得？ m記做得差你屌唔屌啊
利申:唔搭hk express

抵撚死

乘的士到酒店已花24,000日圓
教授

下次88蚊機票，信心返曬黎啦

便宜莫貪，真係金科玉律

打風delay有乜咁出奇

今次咪算好 整係delay都無cancel flight
打風間間都delay啦

唔係打風咩

嘩眾取寵

一分錢一分貨
打死無怨

快運=乜撚野錯都要客硬食？
真心想問

幾時有8蚊機票搶？

當日UO用呢隻A321飛UO1646/1647，但UO果日on99，一早就拉左呢隻A321先飛轉KIX，最仆街係前面飛KIX對機，即使無任何delay，係一定趕唔切飛返香港做UO1646去NRT，除非UO有時空門，可以快過音速飛隻A321去HKG做NRT

UO1013 ETA HKG: 1515，但UO1646原本ETD from HKG係1305

阿教授嘅應變能力真高，有九個字skyliner出返市區唔揀，居然搭的士

見到貪平啲人要負出代價係特別爽

凌晨一點先有行李嘔返出o黎呀，班機delay原因係NRT唔係24小時運作呀

每次一有延誤一定係話冇衫著冇藥食

UO飛NRT試過唔入油就趕2300士前飛走，最後班機要先去KIX入油先再返到香港，我都幾好奇當時隻機land KIX夠唔夠30 mins reserve fuel

唔食m記

咁大鑊都冇report?
佢用咩原因同KIX講要降落？

小巴佬：前面有油入，我要去入油

駛鬼report咩，crew無declare low fuel就當無事啦

飛去中途port入油其實無乜問題，前題係隻機真係有reserve fuel，大柴飛長途有時都因為天氣或者運作原因中途要加油既，但連咁短程都要咁玩就真係UO先玩得出

支那公司
係咁上下啦

成田機場個件終極釘子戶幾時死

唔止一件，都有好多件

又要淘寶，又想要正貨

打風前返到香港應該要多謝UO啦

其實你買咁平就唔好咁多聲氣，你張飛幾舊水唔係諗住會比埋酒店你住掛，uo壞機delay係垃圾，但都賠返成千銀比你，你自己係都要住貴酒店係你既事，其實壞機呢d間間廉航處理手法都差唔多，真係想有保障咪坐返傳統航空公司囉

預左嫁啦
係到怨乜春

千其唔好咁快死曬 當nrt可以24小時hnd就應該會取消國際線

去果程搭呢個垃圾航空已經on9
返黎果程都博真係on9無極限

如果旅遊保買到最尾個日,假設係10號
但佢delay到最後變左11號先上機
咁10號晚個保險仲包唔包？

有保險會自動extend 1日，睇返保險T&C

人蠢無藥醫

未必，HND呢d黃金slot邊有咁易放棄，加上國內線少左機飛

畢完業第一份工坐CX定港龍又係成田飛差唔多時間，4300$ 一張
一樣Delay 印象好深

我都係快運買左機箱連酒店 但唔係平 會唔會咁

但係因航一定會做好多野去盡量縮短delay時間

唔係平ge仲o係連登講？
想俾人笑你on9?

Delay風險唔會因為你既機票價格同其他同機既乘客有分別

廉航無分class,你張飛成萬銀同人地$8個張侍遇一樣，最多係overbook個陣唔會叫你讓

我貪方便 咁啱見到佢一套 禁個制比錢就攪掂

一有特價咪又成班乞兒去搶,
呢間野存在價值, 只係HOLD住個低價位就夠。
坐? 不了, 反正咁大機會要俾貴錢, 點解我唔一開始就揀貴機?
一年去得個一次, 貪DELAY, CANCEL好玩啊?

買平機票班友買埋平保險咪分分鐘

總之香港做消費者就慘啦，明明係受害者都要比其他消費者講到罪有應得咁

慘你老母， 你係咪性病上腦， 屌左好多次快運係好仆街叫人唔好買， 你唔聽走去買出左事扮咩受害者

直情唔買保險啦!個D都慳埋

買根本無問題，但你咪自己負擔返個風險囉，唔好出事就係到投訴

去旅行，cheap到盡

有一大班人覺得消費者就係皇帝
屌,你唔去買私煙比人拉到話自己只係消費者

坐開JAL表示心涼

gogogo

香港快運既存在價值就係整低因航飛日本既價錢
搭過一次之後真係唔會再搭

失去信心笑大人個口
班大種乞衣一減價又仆住去搶

朋友兩個人去日本平到盡去,唔買野,純睇野飲飲食食(都係平食)
去5日機票酒店加食用,只係用左6000蚊港紙

搭過好多次，唔覺得有咩問題

利申：冇180cm

乜都無，坐係登機口度呆等 好彩臨close前飛到

乜事,有冇詳情?

最慘係呢條航線delay history 其他公司都見紅
搞到唔知坐咩好

幾時好似巴士咁有得撳掣有落

邊度睇得出係space?

唔會啦，hnd都係呢十幾年開返國際線，成條新跑道就係for深夜用多